# kakaopay

# 카카오페이 사전과제 (카카오페이 뿌리기 기능 구현하기)

## 개발 환경
- 기본 환경
    - IDE: IntelliJ IDEA Ultimate
    - OS: Mac OS X
    - GIT
- Server
    - Java8
    - Spring Boot 2.4.0
    - JPA
    - H2
    - Maven
    - Junit5


## 빌드 및 실행하기
### 터미널 환경
```
$ git clone https://gitlab.com/tmdrms0817/kakaopay.git
$ cd kakaopay
$ java -jar assignment-0.0.1-SNAPSHOT.jar
```

- 접속 Base URI: `http://localhost:8080`

## 기능 요구사항
- 공통
    - 뿌리기, 받기, 조회 기능을 수행하는 REST API 를 구현
    - 요청한 사용자의 식별값은 숫자 형태이며 "X-USER-ID" 로  HTTP Header로 전달
    - 사용자가 속한 대화방의 식별값은 문자 형태이며 "X-ROOM-ID" 로 HTTP Header로 전달

- 뿌리기 API 
    - 뿌릴 금액, 뿌릴 인원 요청 값으로 받음
    - 뿌릴 금액을 인원수에 맞게 분배
    - 3자리 문자열의 예측이 불가능한 token을 응답 값으로 반환

- 받기 API 개발
    - 뿌리기 시 발급된 token을 요청 값으로 받음
    - token에 해당하는 뿌리기 건 중 할당되지 않은 분배건 하나를 호출한 사용자에게 할당하고, 그 금액을 응답값으로 전달
    - 뿌리기 당 한 사용자는 한번만 받을 수 있으며 자신이 뿌리기한 건은 자신이 받을 수 없음
    - 뿌리기가 호출된 대화방과 동일한 대화방에 속한 사용자만이 받을 수 있음
    - 뿌린 건은 10분간만 유효합니다. 뿌린지 10분이 지난 요청에 대해서는 받기 실패 응답이 내려가야 합니다.

- 조회 API 개발
    - 뿌리기 시 발급된 token을 요청값으로 받음
    - token에 해당하는 뿌리기 건의 뿌린 시각, 뿌린 금액, 받기 완료된 금액, 받기 완료된 정보 (받은 금액, 받은 사용자 아이디 리스트) 를 응답값으로 전달
    - 뿌린 사람 자신만 조회를 할 수 있습니다. 다른사람의 뿌리기건이나 유효하지 않은 token에 대해서는 조회 실패 응답이 내려가야 합니다.
    - 뿌린 건에 대한 조회는 7일 동안 할 수 있습니다.


# Api 구현 로직

    - 뿌리기 (POST) , 받기 (PUT), 조회 (GET) 으로 구성함.
    - 대화방에 속한 받을수 있는 인원보다 뿌리기로 받은 인원이 많은 경우 받을수 있는 최대 인원으로 분배 (대화방 7 , 뿌릴인원 10 인 경우 자신을 제외한 6명을 기준으로 잡음)
    - 금액이 보다 인원이 클 경우 램덤으로 최대 인원수 만큼 분배를 진행한다. (ex> 인원 5, 금액 5 인 경우 전부 1씩)
    - 뿌리기 로직은 최대 분배인원 만큼 배열을 생성 후 랜덤으로 금액을 배열에 담아서 내림차순으로 정렬해서 입력진행 (랜덤으로 분배해서 큰건은 선착순으로 받을수 있는 로직)
    - 뿌리기 인원과 금액이 같은 경우 모두 1씩 분배 , 최소 분배 금액은 1
        ex1> 대화방 인원이 7, 뿌리기 인원이 10, 금액이 5 인 경우 최대 분배인원은 5명 이며 1씩 분배
        ex2> 대화방 인원이 7, 뿌리기 인원이 15, 금액이 6000 인 경우 최대 분배 인원은 6명 이고 6000원을 랜덤으로 6등분 진행

    - token은 0~9 , a~z, A~Z 총 62개의 문자열을 랜덤으로 3개 조합하여 만듬 (DB에 저장되는 token)
    - 요청자에게 응답으로 전달되는 token은 jwt방식으로 "생성일,완료일,token" 이 전달됨. (토큰 유효일은 생성일 7일 이후로 설정해서 전달)
    - 받기나 조회시 token을 기준으로 검색을 진행하는데 이때 기존 token 요구사항이 3가지 문자열이라고 정해져 있어서 고유값인 token이 겹칠수가 있음
        그래서 jwt로 token을 내려주면 다시 token을 받아서 파싱을 진행 후 db를 거치지 않고 토큰 만료일을 가지고 조건을 걸수 있으며
        token이 고유값이 아닌 경우 토큰 생성일자를 조건절에 추가하여 검색시 중복을 방지 할 수 있음 토큰이 유효하지 않은 경우도 파싱 에러로 체크가 가능
    
    - jwt 토큰은 httpHeader로 전달 받도록 설계 
    - DB는 H2 휘발성 DB를 사용해서 초기화시 테스트 데이터를 입력하도록 설정함.



# 기능 로직

    - 프로젝트 pakage 구조는 도메인 구조를 선호 하지만 class가 별로 없어서 계층형 구조로 구성함.
    - Rest api 설계시 version에 따른 매핑을 하고 싶어서 @Version 이라는 커스텀 어노테이션을 생성하여
        controller 나 methods 위에 붙는 경우 해당 버전으로 매핑이 되도록 RequestMappingHandlerMapping 을 상속 받아서 구현후 등록함.
        ex> @Version(1) 일 경우 "/api/v1/" 으로 url이 시작함. (prefix 설정)

    - 예외 처리 방식은 Controller based Exception Handling으로 처리를 하도록 AbstractBaseRestController 에 ExceptionHandler를 등록하여
        각 rest api controller 생성시 AbstractBaseRestController 상속 받도록 구현을 진행함.
    
    - 몇가지 예외에 따른 Exception class를 구현 하였으며 BaseException 을 상속 받은 구조이며 대부분 RestCommonException 반환하게 처리함.
    - 응답 메시지 ResponseMessage 객체를 만들어서 예외 발생시, 성공시 등 응답이 내려갈때 메시지 양식을 통일화 진행함.








